# Co możesz zrobić, aby oprzeć się Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>Kliknij

## Konsument Serwisu
</summary>


- Jeśli witryna, którą lubisz, korzysta z Cloudflare, powiedz jej, aby nie korzystała z Cloudflare.
  - Narzekanie w mediach społecznościowych, takich jak Facebook, Reddit, Twitter czy Mastodon, nie robi różnicy. [Działania są głośniejsze niż hashtagi.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Spróbuj skontaktować się z właścicielem strony, jeśli chcesz się przydać.

[- powiedział Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Zalecamy skontaktowanie się z administratorami w sprawie określonych usług lub witryn, z którymi masz problem, i podzielenie się swoimi doświadczeniami.
```

[Jeśli o to nie poprosisz, właściciel strony nigdy nie pozna tego problemu.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Udany przykład](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Masz problem? [Podnieś głos teraz.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Przykład poniżej.

```
Po prostu pomagasz korporacyjnej cenzurze i masowej inwigilacji.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Twoja strona internetowa znajduje się w naruszającym prywatność prywatnym ogrodzie otoczonym murem CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- Poświęć trochę czasu na zapoznanie się z polityką prywatności serwisu.
  - jeśli witryna znajduje się za Cloudflare lub korzysta z usług połączonych z Cloudflare.

Musi wyjaśnić, czym jest „Cloudflare” i poprosić o pozwolenie na udostępnianie danych Cloudflare. Niezastosowanie się do tego spowoduje nadużycie zaufania i należy unikać omawianej witryny internetowej.

[Tutaj znajduje się akceptowalny przykład polityki prywatności](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Przeczytałem Twoją politykę prywatności i nie mogę znaleźć słowa Cloudflare.
Odmawiam udostępniania Ci danych, jeśli nadal będziesz przekazywać moje dane do Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

To jest przykład polityki prywatności, w której nie ma słowa Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare ma własną politykę prywatności.
[Cloudflare uwielbia doxxing ludzi.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Oto dobry przykład formularza rejestracji witryny.
AFAIK, żadna witryna to nie robi. Zaufasz im?

```
Klikając „Zarejestruj się w XYZ”, zgadzasz się z naszymi warunkami korzystania z usług i oświadczeniem o ochronie prywatności.
Zgadzasz się również na udostępnianie swoich danych Cloudflare, a także zgadzasz się z oświadczeniem o ochronie prywatności Cloudflare.
Jeśli Cloudflare ujawni Twoje informacje lub nie pozwoli Ci połączyć się z naszymi serwerami, to nie nasza wina. [*]

[ Zapisz się ] [ nie zgadzam się ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Staraj się nie korzystać z ich usług. Pamiętaj, że jesteś obserwowany przez Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Wyszukaj inną witrynę. W internecie są alternatywy i możliwości!

- Przekonaj znajomych do codziennego korzystania z Tora.
  - Anonimowość powinna być standardem otwartego internetu!
  - [Zwróć uwagę, że projekt Tor nie lubi tego projektu.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>Kliknij

## Dodatki
</summary>

- Jeśli Twoja przeglądarka to Firefox, Tor Browser lub Ungoogled Chromium, użyj jednego z poniższych dodatków.
  - Jeśli chcesz dodać inny nowy dodatek, najpierw zapytaj o to.


| Nazwa | Deweloper | Wsparcie | Może blokować | Może powiadomić | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/addon/bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **tak**     | **tak**     |  **tak** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/addon/ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Nie     | **tak**     |  **tak** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/addon/isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Nie     | **tak**     |  **tak** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **tak**     | **tak**     |  Nie |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **tak**     | **tak**     |  Nie |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Nie     | **tak**     |  Nie |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Nie     | **tak**     |  Nie |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Nie     | **tak**     |  Nie |


- „Decentraleyes” może zatrzymać połączenie z „CDNJS (Cloudflare)”.
  - Zapobiega przedostawaniu się wielu żądań do sieci i obsługuje pliki lokalne, aby zapobiec włamywaniu się witryn.
  - Deweloper odpowiedział: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Możesz również usunąć certyfikat Cloudflare lub nie ufać jego urzędowi certyfikacji (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>Kliknij

## Właściciel serwisu / twórca stron internetowych
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Nie używaj rozwiązania Cloudflare, Period.
  - Możesz zrobić coś lepszego, prawda? [Oto jak usunąć subskrypcje, plany, domeny lub konta Cloudflare.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Chcesz więcej klientów? Wiesz co robić. Wskazówka jest „powyżej linii”.
  - [Witaj, napisałeś „Poważnie traktujemy Twoją prywatność”, ale otrzymałem komunikat „Błąd 403 Niedozwolone anonimowe proxy”.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Dlaczego blokujesz Tor lub VPN? Dlaczego blokujesz tymczasowe e-maile?

![](../image/anonexist.jpg)

- Korzystanie z Cloudflare zwiększy szanse na awarię. Odwiedzający nie mogą uzyskać dostępu do Twojej witryny, jeśli Twój serwer jest wyłączony lub Cloudflare nie działa.
  - [Czy naprawdę myślałeś, że Cloudflare nigdy nie upadnie?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Używanie Cloudflare do proxy swojej „usługi API”, „serwera aktualizacji oprogramowania” lub „źródła RSS” zaszkodzi Twojemu klientowi. Klient zadzwonił do Ciebie i powiedział „Nie mogę już używać Twojego API”, a Ty nie masz pojęcia, co się dzieje. Cloudflare może po cichu zablokować Twojego klienta. Czy myślisz, że to w porządku?
  - Istnieje wiele klientów czytników RSS i usług online czytników RSS. Dlaczego publikujesz kanał RSS, jeśli nie pozwalasz innym subskrybować?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Czy potrzebujesz certyfikatu HTTPS? Użyj „Let's Encrypt” lub po prostu kup od firmy CA.

- Czy potrzebujesz serwera DNS? Nie możesz skonfigurować własnego serwera? A co z nimi: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Administrator usuń swoje konto, jeśli używasz TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Szukasz usługi hostingowej? Tylko za darmo? A co z nimi: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Alternatywy dla Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Czy używasz „cloudflare-ipfs.com”? [Czy wiesz, że Cloudflare IPFS jest zły?](../PEOPLE.md)

- Zainstaluj na serwerze zaporę aplikacji internetowej, na przykład OWASP i Fail2Ban, i skonfiguruj ją poprawnie.
  - Blokowanie Tora nie jest rozwiązaniem. Nie karz wszystkich tylko za małych złych użytkowników.

- Przekieruj lub zablokuj użytkownikom „Cloudflare Warp” dostęp do Twojej witryny. I jeśli możesz, podaj powód.

> Lista adresów IP: "[Aktualne zakresy adresów IP Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Po prostu je zablokuj

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Przekieruj do strony ostrzeżenia

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Skonfiguruj usługę Tor Onion lub witrynę I2P, jeśli wierzysz w wolność i witasz anonimowych użytkowników.

- Poproś o radę innych operatorów podwójnych witryn Clearnet / Tor i poznaj anonimowych przyjaciół!

</details>

------

<details>
<summary>Kliknij

## Użytkownik oprogramowania
</summary>


- Discord używa CloudFlare. Alternatywy? Polecamy [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar zawiera demona Tora, więc nie musisz instalować Orbota.
  - Deweloperzy Qwtch, Open Privacy, usunęli projekt stop_cloudflare ze swojej usługi git bez uprzedzenia.

- Jeśli używasz Debiana GNU / Linux lub jakiejkolwiek pochodnej, subskrybuj: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). A jeśli możesz, pomóż zweryfikować poprawkę i pomóż opiekunowi dojść do właściwego wniosku, czy należy ją zaakceptować.

- Zawsze polecaj te przeglądarki.

| Nazwa | Deweloper | Wsparcie | Komentarz |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Prywatność innego oprogramowania jest niedoskonała. Nie oznacza to, że przeglądarka Tor jest „idealna”.
Nie ma 100% bezpieczeństwa ani 100% prywatności w Internecie i technologii.

- Nie chcesz używać Tora? Możesz używać dowolnej przeglądarki z demonem Tora.
  - [Zauważ, że projekt Tor tego nie lubi.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Użyj przeglądarki Tor, jeśli możesz to zrobić.
- [Jak używać Chromium z Torem](../subfiles/chromium_tor.md)


Porozmawiajmy o prywatności innych programów.

- [Jeśli naprawdę potrzebujesz przeglądarki Firefox, wybierz „Firefox ESR”.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox odrzuca wolność słowa, zakazuje wolności słowa](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["Ponad 100 głosów przeciw. Wygląda na to, że proszenie firmy programistycznej, aby trzymała się ... oprogramowania to obecnie po prostu za dużo."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, dlaczego Firefox wyświetla linki sponsorowane na pasku adresu URL?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Devil Incarnate](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Pamiętaj, że Mozilla korzysta z usługi Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Korzystają również z usługi DNS Cloudflare w swoim produkcie.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla oficjalnie odrzuciła ten bilet.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus to żart.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Obiecali wyłączyć telemetrię, ale zmienili to.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Deweloper PaleMoon / Basilisk uwielbia Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Serwer archiwów Pale Moon hakował i rozpowszechniał złośliwe oprogramowanie przez 18 miesięcy](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Nienawidzi także użytkowników Tora - "[Niech będzie wrogi Torowi. Myślę, że większość witryn powinna być wrogo nastawiona do Tora, biorąc pod uwagę jego niezwykle wysoki współczynnik nadużyć.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox ma poważny problem z „telefonami domowymi”](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome to oprogramowanie szpiegowskie.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google profiluje Twoją aktywność.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron łączy zbyt wiele telefonów z domem.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Łączy się również z domenami Google.

- [Brave Browser na białej liście trackerów Facebooka / Twittera.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Oto więcej problemów.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [Identyfikator partnera binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge pozwala Facebookowi uruchamiać kod Flash za plecami użytkowników.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi nie szanuje Twojej prywatności.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Poziom oprogramowania spyware Opera: bardzo wysoki](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [W ogóle nie powinieneś używać iOS, głównie dlatego, że jest to złośliwe oprogramowanie.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Dlatego zalecamy tylko powyższą tabelę. Nic więcej.

</details>

------

<details>
<summary>Kliknij

## Użytkownik przeglądarki Mozilla Firefox
</summary>


- „Firefox Nightly” będzie wysyłać informacje dotyczące debugowania do serwerów Mozilli bez metody rezygnacji.
  - [Serwery Mozilli grają w Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Możliwe jest zablokowanie łączenia się Firefoksa z serwerami Mozilli.
  - [Przewodnik po szablonach polityk Mozilli](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Pamiętaj, że ta sztuczka może przestać działać w późniejszej wersji, ponieważ Mozilla lubi umieszczać się na białej liście.
  - Użyj zapory i filtru DNS, aby całkowicie je zablokować.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Zgłoś błąd w trackerze Mozilli, mówiąc im, żeby nie używali Cloudflare.~~ W bugzilli pojawił się raport o błędzie. Wiele osób zgłosiło swoje obawy, jednak błąd został ukryty przez administratora w 2018 roku.

- Możesz wyłączyć DoH w Firefoksie.
  - [Zmień domyślnego dostawcę DNS dla przeglądarki Firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Jeśli chcesz korzystać z usług DNS innych niż ISP, rozważ skorzystanie z usługi DNS OpenNIC Tier2 lub dowolnej usługi DNS innej niż Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Zablokuj Cloudflare za pomocą DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service/publicdns.md)

- Możesz użyć Tora jako resolwera DNS. [Jeśli nie jesteś ekspertem od Tor'a, zadaj pytanie tutaj.](https://tor.stackexchange.com/)

> **W jaki sposób?**
> 1. Pobierz Tor i zainstaluj go na swoim komputerze.
> 2. Dodaj tę linię do pliku "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Zrestartuj Tor.
> 4. Ustaw serwer DNS komputera na „127.0.0.1”.

</details>

------

<details>
<summary>Kliknij

## Akcja
</summary>


- Opowiedz innym wokół siebie o niebezpieczeństwach związanych z Cloudflare.

- [Pomóż ulepszyć to repozytorium.](http://crimeflare.eu.org)
  - Obie listy, argumenty przeciwko niej i szczegóły.

- [Dokumentuj i upublicznij, gdzie sprawy idą nie tak z Cloudflare (i podobnymi firmami), pamiętaj, aby wspomnieć o tym repozytorium, kiedy to zrobisz](http://crimeflare.eu.org) :)

- Uzyskaj więcej osób korzystających domyślnie z Tora, aby mogli oglądać sieć z perspektywy różnych części świata.

- Załóż grupy, w mediach społecznościowych i przestrzeni mięsnej, poświęcone wyzwoleniu świata z Cloudflare.

- W razie potrzeby podaj odnośnik do tych grup w tym repozytorium - może to być miejsce do koordynacji wspólnej pracy jako grupy.

- [Rozpocznij współpracę, która może zapewnić znaczącą, niekorporacyjną alternatywę dla Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Daj nam znać o wszelkich alternatywach, które pomogą przynajmniej zapewnić wielowarstwową ochronę przed Cloudflare.

- Jeśli jesteś klientem Cloudflare, ustaw swoje ustawienia prywatności i poczekaj, aż je naruszą.
  - [Następnie obciążyć ich zarzutami antyspamowymi / naruszającymi prywatność.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Jeśli przebywasz w Stanach Zjednoczonych, a dana witryna internetowa jest bankiem lub księgowym, spróbuj wywrzeć nacisk prawny na mocy ustawy Gramm – Leach – Bliley lub amerykańskiej ustawy o niepełnosprawności i poinformuj nas, jak daleko dotarłeś .

- Jeśli witryna jest witryną rządową, spróbuj wywrzeć nacisk prawny zgodnie z pierwszą poprawką do Konstytucji Stanów Zjednoczonych.

- Jeśli jesteś obywatelem UE, skontaktuj się ze stroną internetową, aby przesłać swoje dane osobowe zgodnie z ogólnym rozporządzeniem o ochronie danych. Jeśli odmówią udzielenia informacji, jest to naruszenie prawa.

- Firmy, które twierdzą, że oferują usługi w swojej witrynie, mogą zgłaszać je jako „fałszywą reklamę” organizacjom ochrony konsumentów i BBB. Witryny Cloudflare są obsługiwane przez serwery Cloudflare.

- [ITU sugeruje w kontekście USA, że Cloudflare zaczyna się na tyle rozrastać, że może zostać na nich nałożone prawo antymonopolowe.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Można sobie wyobrazić, że GNU GPL w wersji 4 może zawierać postanowienie zabraniające przechowywania kodu źródłowego za taką usługą, wymagające dla wszystkich programów GPLv4 i późniejszych, aby przynajmniej kod źródłowy był dostępny za pośrednictwem nośnika, który nie dyskryminuje użytkowników Tora.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service/altlink.md).

</details>

------

### Komentarze

```
W oporze zawsze jest nadzieja.

Odporność jest płodna.

Nawet niektóre z ciemniejszych rezultatów pojawiają się, sam akt oporu uczy nas, abyśmy nadal destabilizowali dystopijne status quo, które wynika z tego.

Opierać się!
```

```
Pewnego dnia zrozumiesz, dlaczego to napisaliśmy.
```

```
Nie ma w tym nic futurystycznego. Już przegraliśmy.
```

### Co dzisiaj robiłeś?


![](../image/stopcf.jpg)
